
<style>

.math_div {
    border: solid;
    border-width: 1px;
    padding-right: 2em;
}
.examle_question {
    border: double;
    padding-right: 2em;
}

.question_assume {
    border-bottom: solid;
    border-width: 1px;
    #background-color: dimgray;
    
}
.question_ask {
    border-bottom: solid;
    border-width: 1px;
    #background-color: dimgray;
}
.question_answer {
    #border-bottom: solid;
    border-width: 1px;
    #background-color: dimgray;
}

.examle_question_title {
    border-bottom: solid;
    border-width: 1px;
    background: gray;
}

</style>

## 逆矩阵  

### 概念  

- 逆矩阵 ${ A^{-1} }$
    对${ n }$阶矩阵${ A }$, 如果存在${ n }$阶矩阵${ B }$, 使得  
    ${ AB = BA = E }$  
    称${ A }$可逆, 且${ B }$称为${ A }$的逆矩阵, 记作${ A^{-1} = B }$  
    同理: ${ B^{-1} = A }$

### 定理  
1. 若${ A }$可逆, 则 ${ |A| \neq 0 }$  
    <div class="math_div">  
    
    证明: 因${ A }$可逆, ${ \therefore }$存在矩阵${ B }$, 使得${ AB=BA=E }$  
        ${ \quad \quad \begin{aligned}
            & \therefore |AB| = |A||B| = |E| = 1 \\
            & \therefore |A| \neq 0  \\
        \end{aligned} }$  
    
    </div>  
2. 若 ${ |A| \neq 0 }$, 则 ${ A }$可逆, 且 ${ A^{-1} = \frac{A^{*}}{|A|}  }$  
    <div class="math_div">  
    
    证明: ${ A \cdot A^{*} = A^{*} \cdot A = |A| \cdot E }$  
        ${ \quad \quad \begin{aligned}
            & 若 \quad |A| \neq 0 \\
            & 则 \quad A \cdot \frac{A^{*}}{|A|} = \frac{A^{*}}{|A|} \cdot A = E \quad \color{orange}{等式两边都除以|A|} \\
            & \therefore A可逆, 且 A^{-1} = \frac{A^{*}}{|A|} 
        \end{aligned} }$  
    
    </div>  

### 注意    

1. 若${ A }$可逆, 则 ${ |A| \neq 0 }$  
2. 若 ${ |A| \neq 0 }$, 称${ A }$为非奇异矩阵(非退化矩阵)
    同理, 若 ${ |A| = 0 }$, 称${ A }$为奇异矩阵
3. 推论: 若${ A }$为${ n }$阶方阵, 若${ AB=E }$(或${ BA=E }$)  
    则${ A }$可逆, 且${ A^{-1}=B }$

    <div class="math_div">  
    
    证明:  
        ${ \quad \quad \begin{aligned}
            & |AB| = |E| = 1 \neq 0 \\
            & \therefore |A| \neq 0 \\
            & \therefore A 可逆 \\
            & B = E \cdot B = (A^{-1} \cdot A) \cdot B \\
            & \quad = A^{-1} \cdot (A \cdot B) = A^{-1} \cdot E
            & \quad = A^{-1}
        \end{aligned} }$  
        
    
    </div>  
4. 二阶方阵的逆: 行列式分之, 主对角线两元素互换位置, 副对角线加负号.  
    ${ \quad \quad \begin{aligned}
        & A = \begin{pmatrix}
            a & b \\
            c & d \\
        \end{pmatrix}, \quad A^{-1} = \frac{\begin{pmatrix}
            d & -b \\
            -c & a
        \end{pmatrix}}{ad-bc} 
    \end{aligned} }$  
    

### 性质  

1. 若A为可逆矩阵, 则其逆矩阵唯一  
    <div class="math_div">  
    
    证明:  
        ${ \quad \quad \begin{aligned}
            & 假设 \quad AB=BA=E, \quad AC=CA=E \\
            & 即 \quad A^{-1} = B, \quad A^{-1} = C \\
            & \color{orange}{需要证明B=C}  \\
            & 则 \quad B = B \cdot E = B \cdot AC = (BA) \cdot C = E \cdot C = C
        \end{aligned} }$  
    
    </div>  
2. 若A为可逆矩阵, 则${ |A^{-1}| = \frac{1}{|A|} }$
    <div class="math_div">  
    
    证明:  
        ${ \quad \quad \begin{aligned}
            & A \cdot A^{-1} = E \\
            & \therefore |A \cdot A^{-1}| = 1 \quad 即,|A||A^{-1}| = 1 \\
            & \therefore |A^{-1}| = \frac{1}{|A|}  \\
        \end{aligned} }$  
    
    </div>  
3. 若A为可逆矩阵, 则${ (A^{-1})^{-1} = A }$  

    <div class="math_div">  
    
    证明:  
        ${ \quad \quad \begin{aligned}
            & \because A \cdot A^{-1} = E. \\
            & \therefore |A^{-1}| \neq 0 \quad \therefore A可逆 \\
            & 且 (A^{-1})^{-1} = A
        \end{aligned} }$  
    
    </div>  
4. 若A为可逆矩阵, 则${ A^{T} }$也可逆, 且${ (A^{T})^{-1} = (A^{-1})^{T} }$
    <div class="math_div">  
    
    证明:  
        ${ \quad \quad \begin{aligned}
            & \because A可逆 \\
            & \therefore |A| \neq 0, \quad \therefore |A^{T}| = |A| \neq 0 \quad \therefore A^{T}可逆 \\
            & 又 \because A \cdot A^{-1} = E, 两边转置有 \\
            & (A \cdot A^{-1})^{T} = E^{T} = E \\
            & (A^{-1})^{T} \cdot A^{T} = E \quad \color{orange}{根据转置的运算率(AB)^{T} = B^{T} \cdot A^{T}} \\
            & \therefore (A^{T})^{-1} = (A^{-1})^{T} \quad \color{orange}{因为如果AB=E, A和B互为转置} \\
        \end{aligned} }$  
    
    </div>  

5. 若A为可逆矩阵, 对${ k \neq 0 }$, ${ kA }$可逆, 且${ (kA)^{-1} = \frac{1}{k} \cdot A^{-1} }$
    <div class="math_div">  
    
    证明:  
        ${ \quad \quad \begin{aligned}
            & \because A可逆, \quad \therefore |A| \neq 0,\quad |kA| = k^{n}|A| \\
            & \therefore kA可逆 \\
            & 又 \quad kA \cdot \frac{1}{k} \cdot A^{-1} = k \cdot \frac{1}{k} \cdot A \cdot A^{-1} = E \\
            & \therefore (kA)^{-1} = \frac{1}{k} \cdot A^{-1}
        \end{aligned} }$  
    
    </div>  
6. 若${ A,B }$为${ n }$阶可逆矩阵, 则${ AB }$可逆, 且${ (AB)^{-1}=B^{-1}B^{-1} }$
    <div class="math_div">  
    
    证明:  
        ${ \quad \quad \begin{aligned}
            & \because A,B可逆 \quad \therefore |A| \neq 0, |B| \neq 0 \\
            & \therefore |AB| = |A| \cdot |B| \neq 0 \quad \therefore AB可逆 \\
            & 又 \because AB \cdot B^{-1} \cdot A^{-1} = A (B \cdot B^{-1}) \cdot A^{-1} \\
            & \quad = A \cdot E \cdot A^{-1} = A \cdot A^{-1} = E \\
        \end{aligned} }$  
    
    </div>  


### 矩阵多项式  
- 设 ${ \phi(x) = a_{0}x^{0} + a_{1}x^{1} + \cdots + a_{m}x^{m} }$, 为${ x }$的${ m }$次多项式.  
    ${ A }$为${ n }$阶矩阵  
    记 ${ \phi(A) = a_{0}E + a_{1}A^{1} + \cdots + a_{m}A^{m} }$, 称${ A }$的${ m }$次多项式.  

    - 结论
        1.  由于${ A^{k}, A^{l}, E }$, 乘积均可交换  
            所以${ A }$的两个多项式可交换  
            即 ${ \phi(A) \cdot f(A) = f(A) \cdot \phi(A) }$  
            ${ \therefore (E+A)(2E-A)=(2E-A)(E+A)=2E+A-A^{2} }$

        2. 若${ A=P \Lambda P^{-1} }$, 则 ${ A^{k} = P \Lambda ^{k} P^{-1} }$  
            ${ \quad \quad \begin{aligned}
                \therefore \phi(A) = & a_{0}E + a_{1}A + \dots + a_{m}A^{m} \\
                = & a_{0}PEP^{-1} + a_{1}P \Lambda P^{-1} + \cdots + a_{m}P \Lambda ^{m}P^{-1}\\
                = & P (a_{0}E + a_{1}\Lambda + \dots + a_{m} \Lambda ^{m}) P ^{-1} \\
                = & P \phi(\Lambda) P^{-1}
            \end{aligned} }$

        3. 如果 ${ \Lambda = \begin{pmatrix}
                \lambda _{1} & & & \\
                & \lambda _{2} & & \\
                & & \ddots & \\
                & & & \lambda _{n} \\
            \end{pmatrix} }$, 则 ${ \Lambda ^{k} = \begin{pmatrix}
                \lambda _{1}^{k} & & & \\
                & \lambda _{2}^{k} & & \\
                & & \ddots & \\
                & & & \lambda _{n}^{k} \\
            \end{pmatrix} }$  
            ${ \quad \quad \begin{aligned}
                \phi(\Lambda) = & a_{0}E + a_{1}\Lambda + \dots + a_{m}\Lambda^{m} \\
                = & a_{0}\begin{pmatrix}
                    1 & & & \\
                    & 1 & & \\
                    & & \ddots & \\
                    & & & 1 \\
                \end{pmatrix}
                + a_{1}\begin{pmatrix}
                    \lambda _{1} & & & \\
                    & \lambda _{2} & & \\
                    & & \ddots &  \\
                    & & & \lambda _{n} \\
                \end{pmatrix}
                + \dots 
                + a_{m}\begin{pmatrix}
                    \lambda _{1}^{m} & & & \\
                    & \lambda _{2}^{m} & & \\
                    & & \ddots &  \\
                    & & & \lambda _{n}^{m} \\
                \end{pmatrix} \\
                = & \begin{pmatrix}
                    \phi( \lambda _{1} ) & & & \\
                    & \phi(\lambda _{2}) & & \\
                    & & \ddots &  \\
                    & & & \phi(\lambda _{n}) \\
                \end{pmatrix} \\
            \end{aligned} }$

### 题型  

#### 求逆矩阵

<div class="examle_question">  

- <div class="examle_question_title">例题1 </div>  

    <div class="question_assume">  

    设:  
        ${ \quad \quad \begin{aligned}
            & A = \begin{pmatrix}
                a & b \\
                c & d \\
            \end{pmatrix}
        \end{aligned} }$  
        

    </div>  

    <div class="question_ask">  

    求:  
        ${ \quad \quad \begin{aligned}
            & 当ad-bc \neq 0时 \\
            & A^{-1} \\
        \end{aligned} }$  
        
    </div>  

    <div class="question_answer">  

    解:  
        ${ \quad \quad \begin{aligned}
            & \because \left| \begin{array}{cccc}
            a & b \\
            c & d \\
            \end{array} \right| = ad - bc \neq 0  \\
            & \therefore 可逆
        \end{aligned} }$  
        ${ \quad \quad \begin{aligned}
            A^{*} = & \begin{pmatrix}
                A_{11} & A_{21} \\
                A_{12} & A_{22} \\
            \end{pmatrix}  \\
            = & \begin{pmatrix}
                d & -b \\
                -c & a \\
            \end{pmatrix} \quad \quad \%(A_{11}: 去掉A_{11}所在行和所在列, 再根据(-1)^{i + j}判断正负号,得到d)
        \end{aligned} }$
        ${ \quad \quad \begin{aligned}
            & \because A^{-1} = \frac{A^{*}}{|A|} \\
            & \therefore A^{-1} = 
            \frac{1}{ad-bc} \cdot \begin{pmatrix}
                d & -b \\
                -c & a \\
            \end{pmatrix}
        \end{aligned} }$

    </div>  

</div><br/>  

<div class="examle_question">  

- <div class="examle_question_title">例题2 </div>  

    <div class="question_assume">  

    设:   
        ${ \quad \quad \begin{aligned}
            & A = \begin{pmatrix}
                1 & 2 & 3 \\
                2 & 2 & 1 \\
                3 & 4 & 3 \\
            \end{pmatrix}
        \end{aligned} }$  

    </div>  

    <div class="question_ask">  

    求: ${ A^{-1} }$  

    </div>  

    <div class="question_answer">  

    解:  
        ${ \quad \quad \begin{aligned}
            & \color{cyan} Step 1: 根据对角线法则求出方阵行列式的值,判断是否可逆 \\
        \end{aligned} }$
        ${ \quad \quad \quad \begin{aligned}
            & |A| = 6 + 6 + 24 -18 -12 -4 = 2 \neq 0 \\
            & \therefore A可逆 \\
        \end{aligned} }$  
        ${ \quad \quad \begin{aligned}
            & \color{cyan} Step 2: 求出矩阵A的伴随矩阵 \\
        \end{aligned} }$  
        ${ \quad \quad \quad \begin{aligned}
            M_{11} &= 2 & M_{12} &= 3 & M_{13} &= 2 \\
            M_{21} &= -6 & M_{22} &= -6 & M_{23} &= -2 \\
            M_{31} &= -4 & M_{32} &= -5 & M_{33} &= -2 \\
        \end{aligned} }$  
        ${ \quad \quad \quad \begin{aligned}
            & A^{*} = \begin{pmatrix}
                A_{11} & A_{21} & A_{31} \\
                A_{12} & A_{22} & A_{32} \\
                A_{13} & A_{23} & A_{33} \\
            \end{pmatrix} = 
            \begin{pmatrix}
                2 & 6 & -4  \\
                -3 & -6 & 5  \\
                2 & 2 & -2  \\
            \end{pmatrix}
        \end{aligned} }$  
        ${ \quad \quad \begin{aligned}
            & \color{cyan} Step 3: 根据 A^{-1}=\frac{A^{*}}{|A|} 求逆矩阵
        \end{aligned} }$  
        ${ \quad \quad \quad \begin{aligned}
            & A^{-1}=\frac{A^{*}}{|A|} = \frac{ \begin{pmatrix}
                2 & 6 & -4  \\
                -3 & -6 & 5  \\
                2 & 2 & -2  \\
            \end{pmatrix} } {2} = \begin{pmatrix}
                1 & 3 & -2  \\
                -\frac{3}{2}  & -3 & \frac{5}{2}   \\
                1 & 1 & -1  \\
            \end{pmatrix}
        \end{aligned} }$

    </div>  

</div><br/>  

<div class="examle_question">  

- <div class="examle_question_title">例题3 </div>  

    <div class="question_assume">  

    设:
        ${ \quad \quad \begin{aligned}
            & n阶矩阵A满足, A^{2} - A -2E = 0 \\
        \end{aligned} }$  

    </div>  

    <div class="question_ask">  

    求:  
        ${ \quad \quad \begin{aligned}
            & 证明A, A+2E可逆, 并求A^{-1}, (A+2E)^{-1}
        \end{aligned} }$  

    </div>  

    <div class="question_answer">  

    解:  
        ${ \quad \quad \begin{aligned}
            & 由 A^{2} - A -2E = 0 得 \\
            & A(A-E) = 2E \quad \color{orange}{根据 A(B+C) = AB +AC} \\
            & \therefore A \cdot \frac{A-E}{2} = E \\
            & \therefore A 可逆, 且 A^{-1} = \frac{A-E}{2} \quad \color{orange}{根据A \cdot A^{-1}=E}  \\ 
        \end{aligned} }$  
        ${ \quad \quad \begin{aligned}
            & 由 A^{2} - A -2E = 0 得 \\
            & A^{2} + 2A - 3A -6E + 4E = 0 \\
            & A(A+2E) - 3(A+2E) = -4E \\
            & (A-3E)(A+2E) = -4E \quad \color{orange}{根据(B+C)A = BA + CA}  \\
            & \frac{3E - A}{4} \cdot (A+2E) = E \\ 
            & \therefore A+2E可逆, 且 (A+2E)^{-1} = \frac{3E-A}{4}  \\
        \end{aligned} }$  

    </div>  

</div><br/>  

<div class="examle_question">  

- <div class="examle_question_title">例题4 求对角矩阵的逆矩阵</div>  

    <div class="question_assume">  

    设:   
        ${ \quad \quad \begin{aligned}
            & 矩阵A= \begin{pmatrix}
                a_{1} & & &\\
                & a_{2} \\
                & & \dots \\
                & & & a_{n} \\
            \end{pmatrix},
            (a_{1}, a_{2} \dots a_{n} \neq 0) \\
            & 矩阵B= \begin{pmatrix}
                & & & a_{1} \\
                & & \dots \\
                & a_{2} \\
                a_{n} & & &\\
            \end{pmatrix},
            (a_{1}, a_{2} \dots a_{n} \neq 0) \\
        \end{aligned} }$

    </div>  

    <div class="question_ask">  

    求: ${ A^{-1}, B^{-1} }$  

    </div>  

    <div class="question_answer">  

    解:  
        ${ \quad \quad \begin{aligned}
            & \because \begin{pmatrix}
                a_{1} & & &\\
                & a_{2} \\
                & & \dots \\
                & & & a_{n} \\
            \end{pmatrix}
            \begin{pmatrix}
                \frac{1}{a_{1}} & & &\\
                & \frac{1}{ a_{2} } \\
                & & \dots \\
                & & & \frac{1}{ a_{n} } \\
            \end{pmatrix} = E \\
            & \therefore A^{-1} = 
            \begin{pmatrix}
                \frac{1}{a_{1}} & & &\\
                & \frac{1}{ a_{2} } \\
                & & \dots \\
                & & & \frac{1}{ a_{n} } \\
            \end{pmatrix}  \\
            & \because \begin{pmatrix}
                & & & a_{1} \\
                & & \dots \\
                & a_{2} \\
                a_{n} & & &\\
            \end{pmatrix}
            \begin{pmatrix}
                & & & \frac{1}{ a_{n} } \\
                & & \dots \\
                & \frac{1}{a_{2}} \\
                \frac{1}{ a_{1} } & & &\\
            \end{pmatrix} = E \\
            & \therefore B^{-1} = 
            \begin{pmatrix}
                & & & \frac{1}{ a_{n} } \\
                & & \frac{1}{a_{n-1}} \\
                &  \dots \\
                \frac{1}{ a_{1} } & & &\\
            \end{pmatrix}  \\
        \end{aligned} }$

    </div>  

</div><br/>  


---

#### 求满足条件的矩阵

<div class="examle_question">  

- <div class="examle_question_title">例题1 </div>  

    <div class="question_assume">  

    设:   
        ${ \quad \quad A = \begin{pmatrix}
            1 & 2 & 3 \\
            2 & 2 & 1 \\
            3 & 4 & 3 \\
        \end{pmatrix}, B = \begin{pmatrix}
            2 & 1\\
            5 & 3 \\
        \end{pmatrix}, C = \begin{pmatrix}
            1 & 3\\
            2 & 0\\
            3 & 1\\
        \end{pmatrix} }$
    </div>  

    <div class="question_ask">  

    求: ${ 矩阵X,使 A X B = C }$  

    </div>  

    <div class="question_answer">  

    解:  
        ${ \quad \quad \begin{aligned}
            & \because  |A| = 2 \neq - 0, &\therefore A可逆 \\
            & \because  |B| = 1 \neq 0 &\therefore B可逆 \\
        \end{aligned} }$  
        ${ \quad \quad \begin{aligned}
            & 对 A X B = C 左乘A^{-1},右乘B^{-1} \\
            & A^{-1}A X BB^{-1} = A^{-1}CB^{-1} \\
            & X =  A^{-1}CB^{-1} \\
            & = \begin{pmatrix}
                1 & 3 & -2 \\
                -\frac{3}{2}  & -3 & \frac{5}{2}  \\
                1 & 1 & -1 \\
            \end{pmatrix}
            \begin{pmatrix}
                1 & 3 \\
                2 & 0 \\
                3 & 1 \\
            \end{pmatrix}
            \begin{pmatrix}
            3 & -1 \\
            -5 & 2 \\
            \end{pmatrix} \\
            & = \begin{pmatrix}
                1 & 1 \\
                0 & -2 \\
                0 & 2 \\
            \end{pmatrix}
            \begin{pmatrix}
                3 & -1 \\
                - & 2 \\
            \end{pmatrix} \\
            & = \begin{pmatrix}
                -2 & 1 \\
                10 & -4 \\
                -10 & 4 \\
            \end{pmatrix}
        \end{aligned} }$

    </div>  

</div><br/>  

#### 求矩阵的幂

<div class="examle_question">  

- <div class="examle_question_title">例题1 </div>  

    <div class="question_assume">  

    设:
        ${ \quad \quad \begin{aligned}
            & P = \begin{pmatrix}
                1 & 2 \\
                1 & 4 \\
            \end{pmatrix}, \quad 
            \Lambda = \begin{pmatrix}
                1 & 0 \\
                0 & 2 \\
            \end{pmatrix}, \quad 
            且 AP = P \Lambda
        \end{aligned} }$  


    </div>  

    <div class="question_ask">  

    求: ${ A^{n} }$  

    </div>  

    <div class="question_answer">  

    解:  
        ${ \quad \quad \begin{aligned}
            & |P| = 2 \neq 0 \quad \therefore P 可逆 \\
            & 由 AP = P \Lambda 得, \quad A= P\Lambda P^{-1} \\
            & \therefore A^{n}= (P \Lambda P^{-1})^{n}  
            = \underbrace{P \Lambda P^{-1} \cdot P \Lambda P^{-1} \cdot P \Lambda P^{-1} \dots P \Lambda P^{-1} \cdot P  \Lambda P^{-1}}_{n} \\
            & = P \Lambda ^{n} P^{-1} \\
            & 又 \because P^{-1} = \frac{1}{2} \begin{pmatrix}
                4 & -2 \\
                -1 & 1 \\
            \end{pmatrix} \\
            & \quad \Lambda ^{n} = \begin{pmatrix}
                1 & 0 \\
                0 & 2^{n} \\
            \end{pmatrix} \quad \color{orange}{对角矩阵的n次方,等于对角线元素的n次方} \\
            & \therefore A^{n} = \begin{pmatrix}
                1 & 2 \\
                1 & 4 \\
            \end{pmatrix}
            \begin{pmatrix}
                1 & 0 \\
                0 & 2^{n} \\
            \end{pmatrix}
            \cdot \frac{1}{2}
            \begin{pmatrix}
                4 & -2 \\
                -1 & 1 \\
            \end{pmatrix} \\
            & \quad \quad =
            \frac{1}{2} \begin{pmatrix}
                1 & 2^{n+1} \\
                1 & 2^{n+2} \\
            \end{pmatrix}
            \begin{pmatrix}
                4 & -2  \\
                -1 & 1  \\
            \end{pmatrix} \\
            & \quad \quad =
            \frac{1}{2} \begin{pmatrix}
                4-2^{n+1} & 2^{n+1}-2 \\
                4-2^{n+2} & 2^{n+2}-2 \\
            \end{pmatrix} \\
            & \quad \quad = 
            \begin{pmatrix}
                2-2^{n} & 2^{n}-1 \\
                2-2^{n+1} & 2^{n+1}-1 \\
            \end{pmatrix}
        \end{aligned} }$  

    </div>  

</div><br/>  


#### 矩阵多项式

<div class="examle_question">  

- <div class="examle_question_title">例题1 </div>  

    <div class="question_assume">  

    设:   
        ${ P = \begin{pmatrix}
            -1 & 1 & 1 \\
            1 & 0 & 2 \\
            1 & 1 & -1 \\
        \end{pmatrix}, \Lambda = \begin{pmatrix}
            1 & & \\
            & 2 & \\
            & & -3 \\
        \end{pmatrix}, AP = P\Lambda }$

    </div>  

    <div class="question_ask">  

    求: ${\phi(A)=A^{3} + 2A^{2}-3A }$  

    </div>  

    <div class="question_answer">  

    解:  
        ${ \quad \quad \begin{aligned}
            & |P| = 6 \neq 0. \therefore P 可逆. \therefore A=P \Lambda P ^{-1} \\
            & \phi(A) = A^{3} + 2A^{2}-3A = P \phi(\Lambda)P^{-1} \\
            & \phi(1) = 0, \phi(2) = 10, \phi(-3) = 0 \\
            & \therefore \phi(A) = \begin{pmatrix}
                -1 & 1 & 1 \\
                1 & 0 & 2 \\
                1 & 1 & -1 \\
            \end{pmatrix}
            \begin{pmatrix}
                0 & & \\
                & 10 & \\
                & & 0 \\
            \end{pmatrix}
            \cdot \frac{1}{6} 
            \begin{pmatrix}
                p_{11} & p_{21} & p_{31} \\
                p_{12} & p_{22} & p_{32} \\
                p_{13} & p_{23} & p_{33} \\
            \end{pmatrix} \\
            & = \frac{1}{6} \begin{pmatrix}
                0 & 10 & 0 \\
                0 & 0 & 0 \\
                0 & 10 & 0 \\
            \end{pmatrix}
            \begin{pmatrix}
                p_{11} & p_{21} & p_{31} \\
                p_{12} & p_{22} & p_{32} \\
                p_{13} & p_{23} & p_{33} \\
            \end{pmatrix} \\
            & = \frac{5}{3} \begin{pmatrix}
                0 & 1 & 0 \\
                0 & 0 & 0 \\
                0 & 1 & 0 \\
            \end{pmatrix}
            \begin{pmatrix}
                p_{11} & p_{21} & p_{31} \\
                p_{12} & p_{22} & p_{32} \\
                p_{13} & p_{23} & p_{33} \\
            \end{pmatrix} \\ 
            & = \frac{5}{3} 
            \begin{pmatrix}
                p_{12} & p_{22} & p_{32} \\
                0 & 0 & 0 \\
                p_{12} & p_{22} & p_{32} \\
            \end{pmatrix} \\ 
            & p_{12} = 3, p_{22}=0, p_{32} = 3 \\
            & \therefore \phi(A) = 
            \frac{5}{3} = \begin{pmatrix}
                3 & 0 & 3 \\
                0 & 0 & 0 \\
                3 & 0 & 3 \\
            \end{pmatrix}
            = \begin{pmatrix}
                5 & 0 & 5 \\
                0 & 0 & 0 \\
                5 & 0 & 5 \\
            \end{pmatrix}
        \end{aligned} }$

    </div>  

</div><br/>  


























